# 2. Up To You
### *จงออกแบบข้อสอบเอง พร้อมเฉลย อย่างน้อย 1 ข้อ*
> ### **รายะเอียดระบบ**
ผมลองสร้างระบบ FB Live : ระบบดูดออเดอร์ไลฟ์สด เป็นระบบสำหรับดึงคอมเมนต์ของลูกค้าผ่านไลฟ์สดของ Facebook ส่วนตัว สามารถเพิ่มสินค้าก่อนไลฟ์ได้ ตัดสต๊อกได้ ดึงคอมเม้นต์ที่ตรงเงื่อนไขมาสรุปเป็นออเดอร์และรวมยอดให้
> ### **การออกแบบระบบ**
1. เข้าสู่ระบบผ่าน Facebook
2. เพิ่มสินค้าก่อนไลฟ์ อย่างน้อย 1 รายการ ตั้งรหัส CF สินค้า เพื่อให้ลูกค้าในไฟล์ที่จะ CF พิมพ์ตามรหัส
3. กดปุ่มเชื่อมต่อ Facebook Live รอประมวลผลสักครู่
4. ระบบดึงคอมเม้นต์เรียงตามเวลาล่าสุดมาแสดง
5. ระบบกรองคอมเม้นต์และดึงข้อมูลสรุปเป็นออเดอร์ตามคอมเม้นต์ที่เข้าเงื่อนไข
6. ระบบตัดสต๊อกและแจ้งจำนวนการ CF สินค้าแต่ละรายการให้อัตโนมัติ
7. ถ้าจะให้ครบ Loop ต้องเพิ่มบาง Feature เช่น
    * การตัดสต๊อกจริง
    * เก็บฐานข้อมูลลูกค้า
    * เก็บประวัติการสั่งซื้อ
    * เพิ่มสินค้าระหว่างไลฟ์
    * สรุปยอดรวมแยกตามสินค้าที่ลูกค้าสั่งแล้วส่ง Messenger ยืนยันยอดซื้อให้ลูกค้า
    * ดึงคอมเม้นต์ไลฟ์สดผ่าน Facebook Page ได้

> ### **Stack ที่ใช้**
* **Front-end** - เลือกใช้เป็น Angular เพราะมีโครงสร้างที่เข้าใจง่าย วาง Directory เป็นหมวดหมู่ชัดเจน และเป็น OOP และใช้ TypeScript ทำให้โค้ดร่วมกับในทีมง่าย และมี CLI ช่วยให้สะดวกขึ้น
* **Deployment**
    * **Front-end** - เลือกใช้ Netlify เป็น Host ชั่วคราวให้ทาง MyOrder ใช้ทดสอบระบบครับ

> ### **Link สำหรับทดสอบ**
* [https://myoder-retrieve-fblive-comments.netlify.app](https://myoder-retrieve-fblive-comments.netlify.app)